至少90中學響應9.3罷課

至少90中學響應9.3罷課

中學生罷課聯盟指已有90間中學的學生支持罷課。馬泉崇攝

【校園抗爭】

【本報訊】大專學界9.2罷課集會在即，中學生罷課聯盟接力呼籲各校9月3日起罷課，要求政府回應民間五大訴求，聯盟指已有90間中學的學生支持，預計每間學校約100人參與。教育局及中學校長會明言反對中學生罷課；教協指無煽動學生罷課，但若情況急轉直下，包括政府動用《緊急法》，不排除呼籲教師罷工。

記者：鄧力行 張雅婷

相關新聞：鍾稱不信任警方 擬自行追查

由學生動源、青年前線、學生抗爭力量，以及90間中學反修例關注組組成的中學生罷課聯盟昨日召開記者會。

聯盟再於9月3日起發動罷課，成員陳同學稱，有學校會「一周一罷」；亦有學校會無限期罷課。聯盟會提供文宣支援，亦已聯絡專業團體，包括會有社工輔導有需要的學生、有律師提供法律支援，亦有義教平台會提供補習等，達致「罷課不罷學」。

呼籲政府9.13前回應訴求

另一成員曾同學呼籲同學於9月3日起在校內罷課，暫知道有學校會於操場或禮堂舉行集會，包括播放影片、分享和公民講堂等活動。他們呼籲政府於9月13日前回應訴求，否則不排除將行動升級，或會堵塞校門和交通工具等，但強調不鼓吹暴力行為。

另外，由香港眾志、中學生反修例關注組及青年反修例關注組組成的「中學生罷課籌備平台」，將於9月2日上午10時半於愛丁堡廣場舉行罷課集會，集會已獲警方發出不反對通知書。除愛丁堡廣場外，新界區罷課的同學亦會參與9月2日下午於中大百萬大道舉辦之集會。

教育局局長楊潤雄昨於政府跨部門記者會上批評，有人鼓吹學生罷課以達到政治訴求，他表示，已知悉學生組織的訴求，若將來有機會，樂意到學校與他們溝通。對於聯盟指「罷課不罷學」，楊表示不理解，「我唔知所謂『罷課不罷學』係乜嘢意思，你自己去學，同喺老師引導下去學；你自己去學，同一班同學去學，係有分別」。若有學生因罷課受罰，他認為是學校的專業決定，會尊重學校。

相關新聞：逼和理非變勇武 為緊急法鋪路

楊潤雄

大專學界將於9月2日罷課，中學界亦醞釀跟隨罷課，要求政府回應民間五大訴求。

葉建源：或推動教師罷工

香港中學校長會主席鄧振強表示，所有學校都不會罷課，會運作如常，部份學校團體收到有學生表示會罷課，正與學生溝通，又指學校過去有處理罷課經驗，有信心可應付。按教育局指引，若學生請假罷課，要提交家長信。校方將會聯絡家長，宣示不支持罷課的立場。

教育界立法會議員兼教協副會長葉建源就指，由於中學生的成熟程度不一，沒有理由集體罷課，亦不會推動，若有個別學生較成熟、有想法，想透過罷課表達政治意見，會尊重他們。葉建源又指，教協現階段無計劃推動教師罷工，但不排除若未來情況嚴峻時罷課，尤其政府或會提出《緊急法》，若涉壓制市民的基本人權自由，推動教師罷工抗議的機會較大。

上一則
上一則
郭榮鏗警告：勢令外商撤資

下一則
下一則
和理非喇沙仔「公義比學業重要」

鍾稱不信任警方 擬自行追查
逼和理非變勇武 為緊急法鋪路
爆眼少女：冀港人遠離痛苦
傘運對話中伏 岑敖暉：勿信林鄭
IT界：《緊急法》封網摧毀互聯網產業
郭榮鏗警告：勢令外商撤資
和理非喇沙仔「公義比學業重要」
15歲衝衝子 留守護「童子軍」
40教堂9.1鳴鐘盼喚醒林鄭良知
國泰鼓吹篤灰 罷工即炒
美孚連儂牆衝突 三人被捕
將軍澳舞刀漢威嚇黃絲街坊
蘋論：極限施壓 中共畫虎不成反類犬
陳浩天被指傷人 機場離境遭拘捕
放映會後警署外聚集 深水埗10人被捕
女碩士生路過被捕 遭脫內褲搜身「要見私處才放過我」
難到內地實習 中醫夢恐碎
戰術背心遮編號 警︰郁得多移位
擎槍光頭警赴京 十．一做上賓
解放軍換防 海陸空進駐本港
撐反送中台灣人 疑深圳失蹤
戴耀廷籲和勇協作「打好世界波」
素人積極戰區選 風雲計劃停運
政府遏自決 學者料DQ不手軟
筆架山現「平反暴動」直幡
遊行發起人憶扣恐怖囚室
地政署促白衣村民還官地
向美領館潑墨 雙程漢囚兩周
8.31遊行受打壓 民陣岑子杰遭伏擊一日兩宗 鍾健平踢保後被打

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

push